# 補足 その２

## フローチャート

["プログラムの処理の流れ"のフローチャートの書き方](http://qiita.com/dokubeko/items/4d7dd1d6d959df30fa9c)

## ASCII コード表
[ASCII文字コード](http://e-words.jp/p/r-ascii.html)

## 文字コードについて
Mac / Linux では、utf-8が広く用いられています。<br>
Windowsでは、shift-jisです。<br>

[文字化けする文字一覧表](http://www.psl.ne.jp/references/0x5c.html)

## [再帰](https://ja.wikipedia.org/wiki/再帰)
再帰（さいき）とは、あるものについて記述する際に、記述しているものそれ自身への参照が、その記述中にあらわれることをいう。定義において、再帰があらわれているものを再帰的定義という。(wikipediaより)

## [状態遷移図](https://ja.wikipedia.org/wiki/状態遷移図)
状態遷移図（じょうたいせんいず、State Transition Diagram）とは、有限オートマトンをグラフィカルに表現するために使われる図のこと。(wikipediaより)

## [記憶クラス](http://www9.plala.or.jp/sgwr-t/c/sec12.html)
変数の記憶クラス(auto, static, register, extern)
関数の記憶クラス(extern, static)

## [列挙型](https://ja.wikipedia.org/wiki/列挙型)
列挙型（enumerated type）とは、コンピュータプログラミングにおいて、プログラマが選んだ各々の識別子をそのまま有限集合として持つ抽象データ型である。列挙型は一般に番号順を持たないカテゴリ変数(カードの組のように)として使われる。実行時には、列挙型は整数で実装されることが多い（各々の識別子は異なる整数値を持つ）。

また列挙型は、整数を使用する場合と比較して、明示的にマジックナンバーを使用するよりもプログラムソースの可読性を改善するのに役立つ。言語によっては、列挙型の整数表現はプログラマに見えないようになっていることもあり、これによりプログラマが列挙値に対して算術演算を行うような乱用を防いでいる。

言語によっては、真偽値の論理型は、あらかじめ宣言された二値の列挙型とされている。(wikipediaより)

## [共用体](https://ja.wikipedia.org/wiki/共用体)
共用体（きょうようたい、union）は、プログラミング言語におけるデータ型の一つで、同じメモリ領域を複数の型が共有する構造である。  

例として、ある入力が数字の場合は数値として、そうでない場合は文字列のまま保持したいという場合を考える。この場合、数値用と文字列用の領域をそれぞれ用意するのが一つの解法だが、入力は数値か文字列のどちらか一方なので、片方しか使われず無駄が出る。そこで代わりに、格納用の領域を一つだけ用意して、これを数値である、文字列であると場合により解釈し分けることで領域の無駄が抑えられる。  

この「格納用の領域」こそが共用体である。(wikipediaより)

## 開発プロセス
[開発基本の基本を学ぶ](http://itpro.nikkeibp.co.jp/article/lecture/20061130/255501/)

## テスト
1. テスト概論
  * テストの目的/品質との関わり
  * 一般的なテストの流れ(計画→設計→実施)
2. テストの種類
  * スコープによるテストの分類(単体・結合・システムテスト)
  * 目的によるテストの分類(機能・非機能・システムテスト)
3. テスト手法
  * ブラックボックス法
  * ホワイトボックス法
4. 代替プログラム
  * スタブとドライバ
  * スタブを使ったテスト

(http://www.ogis-ri.co.jp/learning/c-02-00000298.htmlより)
